【#Cult片】它對我嚟講除左一齣電影外，仲係一份醞釀了廿年醇厚的情懷《迷幻列車2》

劇情講述一晃眼二十年過去。遠赴他鄉的青頭再度踏上了愛丁堡的故土。哪知道剛一回來，就撞上了走投無路陷入絕望之中的Spud試圖自殺，原來，Spud不僅婚姻失敗還再度染上了毒癮。在青頭的鼓勵下，Spud決定用書寫來治愈內心的傷痕。之後，青頭找到了曾經的摯友Sick boy，Sick boy因為曾經的齟齬令一個復仇的計劃在他心中慢慢成型。在Sick boy的邀請下，青頭決定和Sick boy合夥開一家夜店，之後，擅長設計的Spud亦加入了進來。那邊廂，鋃鐺入獄的卑鄙越獄成功，在了解了當年事件的真相後，他亦決定找到青頭向他尋仇⋯⋯

Trainspotting2 (T2) 係一齣令人超出期望的續集電影，相信大部分死忠fans亦覺T2非常出色，出色在佢嘅定位並不狗續貂尾。
記得當日我入場前原本是抱著想睇返廿年前的迷幻shot或者諗住入場感受90年代英倫熱Britpop重臨，甚至乎仲有d以為自己仍然好前衞所以去潮聖一番，但到散場後我感受到就係零迷幻零britpop零前衞。
可是T2依然好睇，好睇在於百般滋味在心頭，散場行走出戲院的一刻我體內立浮現出一種老咗廿年嘅唏噓失落感同無限蒼涼。
-
上集到現在哩廿年來，我都應該睇咗至少廿次（真係1年1次都廿次，而隻soundtrack都已經唔知loop不知幾多次）作為經歷過上集那時代，我的叛逆青春正正踏在那個年代，那種放浪頹廢至今仍或多或少影響我的生活態度（戲中人當然比我更癲更喪更狂妄）
對我嚟講迷幻列車不只是電影，而是一團火。戲內四位叛逆青年摒棄了社會一直追求的主流價值，以choose not to choose不顧後果咁刻畫出另一種生活態度，被視為我這一代人的經典。
坐在影院看T2的整整130分鐘，看着仿似熟悉的主角--青頭，sickboy，卑鄙，Spud跟自己一同長大，一同由鮮肉變臘肉，隨住年紀愈大，我與他們不只是別人的「兒子」，也成了別人的「Daddy」。我地由choose not to choose到慢慢地妥協，慢慢地choose life. choose a job. choose family........
T2的而且確係一趟回憶旅程。戲內除了見回四個同自己一齊成長的主角，亦見回青頭那一間睡房，那一個綠色衣櫃，sick boy用嚟射狗那枝氣槍，他們當年成日蒲那間酒吧，仲有愛丁堡嘅郊區，而早已離世嘅tommy同毒窖內嘅嬰孩亦在我腦海浮現，但這二十年，桃花依舊，人面皆非，經不起時間溜走的不在於面貌，而是在於心態。
還有在T1尚未成年的Diane沒有走回青頭那一班人的舊路。她當日只是個喺球場旁邊看睇他們踢波、同青頭one night stand的死靚妹，今日已經成為了律師，時間令二人隔著的距離，只能容讓青頭在樓下偷望。坐在觀眾席的我也彷彿看見了自己，當年看這部電影旁邊跟我一起看的人是誰？生活如何？現在在哪？
我們始終記掛昔日的自己，只是我們不再是十多二十歲，而我們的叛逆狂妄，對也無法與廿年前相比。唯有在回憶裡，在Spud寫的書中，我們才能真正回到我們的年少輕狂。
-

好撚正嘅續集

Silk啲詞好貼切呢套戲

睇完尋日你問我答後搵到呢個post
第二集成套戲好toching 其實我唔係太好電影，有時悶就搵黎睇下， 但呢套戲個代入感真係暫時係得T1 T2 比到呢種感覺我， 同埋覺得今集d 分鏡 同剪得好型

btw 你個post 爆左 開2未

今日有d忙，驚開咗覆唔到

T1同t2真係令我好有感受同認同

其實迷幻列車 都唔算cult 片啦

你角度點定義？